{
    "question": "Tuliskan reaksi ion dari H2SO4",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "H2SO4 --&gt; 2H+\u00a0 + SO4 2-<br>......................................<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapa-ml-larutan-naoh-01-m-harus-dicampurkan-dengan-100-ml-laru-792",
            "question": "berapa mL larutan NaOH 0,1 M harus dicampurkan dengan 100 mL larutan HCl 0,1 M untuk membuat larutan ph=3 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Diketahui :\u00a0</span><br><span>M NaOH = 0,1 M\u00a0</span><br><span>M HCl = 0,1 M\u00a0</span><br><span>V HCl = 100 ml\u00a0</span><br><br><span>Ditanya :\u00a0</span><br><span>V NaOH agar pH=3 ?\u00a0</span><br><br><span>Jawab :\u00a0</span><br><span>pH lar = 3\u00a0</span><br><span>[H+] = M\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-pH\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-3\u00a0</span><br><span>M lar = 10^-3 = 0,001 M\u00a0</span><br><br><span>NaOH + HCl == &gt; NaCl + H2O\u00a0</span><br><br><span>Mol NaOH = Mol NaCl\u00a0</span><br><span>V1.M1 = V2.M2\u00a0</span><br><span>x . 0,1 = (100 + x ) . 0,001\u00a0</span><br><span>0,1x = 0,1 + 0,001x\u00a0</span><br><span>0,1x \u2013 0,001x = 0,1\u00a0</span><br><span>0,099x = 0,1\u00a0</span><br><span>x = 0,1 / 0,099\u00a0</span><br><span>x = 1,01 ml\u00a0<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-2-mol-asam-sulfida-memiliki-derajat-ionisasi-04-jumlah-392",
            "question": "sebanyak 2 mol asam sulfida memiliki derajat ionisasi 0,4. jumlah mol yang tidak terionisasi sebanyak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H2S --&gt; 2 mol\nterionisasi 0,4\njumlah mol yg tdk terionisasi= jumlah mol awal - derajat ionisasi\nx= 2-0,4\nx= 1,6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "h2so4-termasuk-senyawa-ion-atau-kovalen-naoh-termasuk-senyawa-io-873",
            "question": "H2SO4 termasuk senyawa ion atau kovalen?\r\nNaOH termasuk senyawa ion atau kovalen?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H2SO4 termasuk kovalen<br>NaOh termasuk ion<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. nonlogam dan nonlogam = kovalen<br>2. logam dan non logam = ion",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-gas-dapat-dibuat-dari-salah-satu-alkana-melalui-reaksi-beri-577",
            "question": "Suatu gas dapat dibuat dari salah satu alkana melalui reaksi berikut.    C3H8(g)+5O2(g)---&gt;4H2O(g)+3CO2(g)\r\n Nama senyawa pereaksi yang digunakan dan hasil reaksi yang dihasilkan adalah. . . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Suatu gas dapat dibuat dari salah satu alkana melalui reaksi berikut.</p><p>C3H8 (g) + 5 O2(g) \u2192 4H2O (g) + 3 CO2(g)</p><p>Nama senyawa pereaksi yang digunakan <strong>gas propana (C3H8) dan gas oksigen (O2)</strong></p><p>Hasil reaksi yang dihasilkan adalah<strong> uap air (H2O) dan gas karbon dioksida (CO2)</strong></p><p><u><strong>Pembahasan</strong></u>:</p><p><strong>Persamaan reaksi </strong>menunjukkan zat yang bereaksi (menjadi pereaks) dalam reaksi kimia dan menghasilkan produk atau hasil reaksi.</p><p><strong>Pereaksi </strong>ditulis di kiri sebelum tanda panah reaksi. Sementara <strong>hasil reaksi </strong>ditulis di kanan setelah tanda panah.</p><p>Pada persamaan reaksi terdapat <strong>angka koefisien reaksi</strong>. Koefisien ini menunjukkan perbandingan (proporsi) antara zat-zat yang terlibat dalam sebuah reaksi kimia. Koefisien pada reaksi ini ditentukan dengan menyamakan jumlah partikel pada pereaksi (di bagian kiri persamaan reaksi) dengan jumlah partikel pada hasil atau produk reaksi (di bagian kanan persamaan reaksi). </p><p>Pada samping zat pereaksi dan zat hasil reaksi, sering dicantumkan notasi yang menunjukkan fase atau bentuk zat, yaitu:</p><ul><li><strong>(g)</strong>: gas</li><li><strong>(s):</strong> solid atau pada</li><li><strong>(l):</strong> liquid atau cair</li><li><strong>(aq): </strong>aqueous atau terlarut</li></ul><p>Dalam soal ini semua pereaksi dan hasil reaksi adalah dalam bentuk gas (g).</p><p><em>Pelajari lebih lanjut koefisien reaksi yang tepat untuk reaksi AlCl3 + H2O -&gt; Al (OH)3 + HCL di: https://brainly.co.id/tugas/6245851</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut persamaan dari reaksi pembakaran sempurna gas butana di: https://brainly.co.id/tugas/23727888</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut persamaan reaksi. logam besi direaksikan dengan larutan asam sulfat menghasilkan larutan besi (II) sulfat dan gas hidrogen di: https://brainly.co.id/tugas/1912636</em></p><p><strong>------------------------------------------------------------------------------</strong></p><p><strong>Detail Jawaban:</strong></p><p><strong>Kode: \u00a010.7.7</strong></p><p><strong>Kelas: X</strong></p><p><strong>Mata Pelajaran: Kimia</strong></p><p><strong>Materi: Bab 7 - Tata Nama Senyawa dan Persamaan Reaksi</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-hcl-dalam-air-merupakan-elektrolit-tetapi-larutan-hcl-da-983",
            "question": "larutan HCl dalam air merupakan elektrolit, tetapi larutan HCl dalam benzena tidak dapat menghantarkan arus listrik. mengapa hal tersebut bisa terjadi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3. HCl merupakan senyawa kovalen polar, yang jika dapat terlarut akan membentuk ion2nya.. <br>\nPrinsip kelarutan suatu zat adalah \"like dissolved like\".. Jadi polar \nbisa larut dalam polar, nonpolar maunya jg sama nonpolar..<br>\nKarena HCl polar dan air juga polar, maka HCl dapat larut dalam air. \nKembali ke kalimat pertama, HCl yg dapat larut akan membentuk ion2 dalam\n pelarutnya. Jadi, karena adanya ion2 tersebut, maka larutan HCl dalam \nair dapat menghantarkan arus listrik.. <br>\nTapi Benzena merupakan pelarut nonpolar, sehingga HCl tidak dapat larut \ndalam benzena. Maka pula, HCl tidak dapat terurai menjadi ion2nya dalam \nbenzena. Jadi, tidak dapat menghantarkan arus listrik..^_^  <br>maaaf, klo jwban saya terlalu sedikit<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut yg saya tau HCl itu merupakan asam kuat ,dilihat dr sifat asam-basanya, sifat asam itu tidak dpt menghantarkan listrik yg dpt mnghntrkn listrik adalah suatu zat yg bersifat basa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asam-yang-memiliki-ph-paling-kecil-dalam-konsentrasi-yang-sama-ap-114",
            "question": "Asam yang memiliki pH paling kecil dalam konsentrasi yang sama apa..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH paling kecil = paling asam, untuk konsentrasi yang sama antara semuanya pH paling kecil pada H2SO4, karena H2SO4 memiliki valensi 2 , misalnya untuk konsentrasi HCl dan H2SO4 =\u00a0[tex] 10^{-2} [/tex] M, pH HCl = 2, pH H2SO4 = 2 - log 2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nh3-massa-nya-34-gr-tentukan-a-mol-b-753",
            "question": "NH3 massa nya 3.4 gr    Tentukan: a)\u00a0mol\u00a0\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b) jumlah partikel\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0c) volume(0\u00b0c,1 atm)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nn= m/Mr = 3,4/17 = 0,2</span>\n<br><span>b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nX= n . 6,022 . 1023 = 0,2 . 6,022 . 1023\n= 1,2044</span>\n\nX adalah jumlah partikel\n\nn adalah mol\n\n<span>c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMaaf, saya tidak tahu cara mencarinya...</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mr NH3=17<br>n=massa/Mr<br>n=3,4/17<br>n=0,2<br>X=n*6,02*10 pangkat 23<br>x=1,204*10 pngkat 23 partikel(atm)<br>kalau volumenya dalam STP<br>V=n*22,4<br>V=0,2*22,4<br>V=4,48 L<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawab-berapa-gram-ch3cook-mr98terdapat-dalam-100-ml-larutan-ch-415",
            "question": "jawab berapa gram CH3COOK (Mr=98)terdapat dalam 100 mL larutan CH3COOH dengan pH=9.jika diketahui \u00a0Ka CH3COOH=10 pangkat -5 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pOH=(kw/ka.M)^1/2 (karena bersifat basa)<br>pOH=14-pH<br>pOH=14-9<br>pOH=5<br>10^-5=(10^-14/10^-5.M)^1/2<br>10^-10=10^-14/10^-5.M<br>M=10^-1<br>M=gr/mr.1000/ml<br>10^-1=gr/98.1000/100<br>gr=98.10^-2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-ph-larutan-37-gram-caoh2-dalam-10-liter-air-ar-h-822",
            "question": "Hitunglah pH larutan : 3,7 gram Ca(OH)2 dalam 10 liter air (Ar H=1 ; O=16 ; Ca=40)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gr = 3.7 dan Mr Ca(OH)2 = 74 gr/mol<br>pOH = -log\u00a0[OH-]<br>pOH = -log\u00a0[(gr/Mr) / L)<br>pOH = -log [(3.7/74) / 10L)<br>pOH = -log [0.05/10L )<br>pOH = -log [5 x 10^-3)<br>pOH = 3 - log5<br>pH = pKw - \u00a0pOH<br>pH = 14 - (3 - log 5)<br>pH = 11 + log 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "titrasi-antara-10-ml-hcooh-dengan-koh-01-m-diperoleh-volume-ko-915",
            "question": "Titrasi\u00a0 antara 10 mL HCOOH dengan KOH 0,1 M diperoleh volume KOH sebesar 10 mL. Apabila massa jenis HCOOH 1,2 GRAM/ml (Mr=49), kadar HCOOH sebesar...% ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cari dengan menggunakan<br>M1 V1 milik HCOOH<br>M2V2 milik KOH<br>M1V1 = M2V2<br>10 x V1 = 0,1 x 10<br>V1 = 0,1 M<br><br>hitung mol dari HCOOH<br>= M x mL = 0,1 x 10 = 1 milimol = 10^-3 mol ................... ^ dibaca pangkat<br>hitung massa HCOOH<br>= mol x Mr = 10^-3 x 49 = 49 x 10^-3 gram<br><br>hitung massa larutan 10 mL yang mengandung HCOOH dicari massanya<br>massa larutan HCOOH = volume x massa jenis = 10 x 1,2 = 12 gram<br><br>maka % massa HCOOH dalam larutan <br>= 49 x 10^-3 / 12 x 100%<br>= 0,408%<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>jika ada kesalahan mohon koreksi :)<br>beri label terbaik ya :D<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}